外媒: 大陸民間 認為香港示威是典範

主頁 | 亞太報道 | 港台
大陸官媒全力抹黑香港示威 民間反認為是和平示威典範
2019-07-02

香港數千名要求撤回送中條例的示威者包圍及衝擊立法會大樓。大陸官方隨即開動宣傳機器，把焦點集中在示威者武力衝擊行為。但有內地居民和法律界人士均認為，內地都學習香港人和平示威方式，有人更覺得這大型示威如果在大陸復制，可能會有翻天覆地的效應。

“這種嚴重違法行為，踐踏香港法治，破壞香港社會秩序，損害香港的根本利益，是對‘一國兩制’底線的公然挑戰，我們對此予以強烈譴責。該發言人表示，中央政府堅決支持香港特別行政區政府和警方依法履行職責，並支持香港特別行政區有關機構依法追究暴力犯罪者的刑事責任。”以上是中國中央電視台新聞頻道，對香港示威者7月1日衝擊立法會的譴責性報道。《環球時報》周二的評論指一批極端激進分子攻擊立法會，肆意破壞，是令人發指的暴徒行徑，是踐踏香港社會利益的底線，對香港作為國際金融中心形像的玷污。該文章強烈譴責挑戰香港法治的行徑，指香港不應成為暴力的天堂，用暴力劫持香港法治社會是最大的罪惡。

不過，中國內地大部分人對香港‘七一’和平游行示威並不知情，僅聽聞“激進分子攻擊立法會”。路透社在北京采訪一位路人，詢問他對香港游行的看法。一名年輕人說：“其實我不太清楚具體發生了什麼事情。現在網絡媒體上，我也不能看到很多的細節。”

另一位女士說“沒有關注這方面的問題，香港游行這方面沒有聽說。因為我們是通過微博，如他們沒有上熱搜，就無法看到。”

7月1日上午，數千名年輕人聚集在灣仔、金鐘及金紫荊廣場一帶，與警察爆發衝突。其後示威者包圍及衝入立法會大樓內，占據約三個小時，直到警察清場時離去。

港人示威模式若發生在大陸將 “翻天覆地”

從事法律工作的劉俊對自由亞洲電台說，他看到了香港示威者衝擊立法會的直播，很受鼓舞：“從現在的情況來看，他們（官方）的定調在升級，也不排除他們的鎮壓手段有升級的可能。抗議者對立法會的衝擊是有節制的。沒有造成人員傷亡。到午夜12點以後全部撤出。表現了香港市民非常成熟的公民意識。國內的很多朋友都非常關注香港的反送中運動。香港的反送中運動是和平、理性及非暴力的典範。”

湖南懷化居民孫先生對本台說，他們對香港市民積極參與游行，要求政府撤回送中條例，爭取真普選，表示支持。他說，如果大陸發起大規模游行示威，就會有翻天覆地的變化：“6月9日讓我們大陸人知道，民眾原來抗議上街（示威），7月1日我們知道，上街（示威）可以持續這麼久。如果（發生）在大陸，不需要一個月，只要四、五天就會發生翻天覆地的變化。”

在廣東，官方有線電視轉播香港頻道播放示威者衝擊立法會，並破壞設施，但數十萬人和平游行示威的畫面，卻被公益性廣告取代。廣東商人陳鵬接受本台訪問說，每逢“六四”周年日、“七一”游行日或反政府示威活動，香港電視頻道播放的新聞畫面，均被屏蔽：“廣東這邊本來可以收看香港台，他們有選擇性播放香港民眾衝擊立法會。和平抗議又進行了屏蔽。因為中國大陸不僅對香港的抗議活動，就是大陸本地的新聞，包括國際新聞都采取類似的做法。有利於中國政府的聲音，他們就會報道，不利於中國的聲音，他們就會屏蔽、封殺，這是他們一貫的做法。”

中國各地網民通過微信群轉發示威者衝擊立法會的各種圖片，也未被屏蔽。田女士對本台說，微信群內有人轉發香港演藝界人士支持修訂《逃犯條例》的圖片和文字，卻屏蔽大游行圖片。她認為這是政府人員在誤導內地民眾。網絡人士張月對本台說，香港市民示威被內地媒體指為“暴徒”：“以我們對中共的了解，即使其中有打砸的人士，我們都懷疑是中共派去的干擾香港市民的內地公安或國安人員。所以官媒這麼說，我們不會認同。”

記者喬龍 責編 胡力漢/陳美華/嘉遠 網編：郭度

我地下一個目標係尖沙咀田行文宣？

我地下一個目標係向尖沙咀自由行做文宣？

內地人睇得好清楚，中共先係最大既「暴徒」

大陸佬有鬼guts咩
遊完等招安就有

遊完秋後算帳
全部消失

中國人真係行既話比人溶左都唔知咩事

Falun Dafa is good

大陸人有guts過我地
佢地遊行係真係搵命搏
年中其實有唔少遊行
不過全部鎮壓哂 無消息流通到出去

內地人未搞 已經有人上門拉人 又冇網絡既傳介 真係幾難做大

幾唔中意大陸佬都好
大陸佬一定有guts過我地

將我哋嘅消息反攻大陸

係真唔係呀

希望有生之年見到最大規模既遍地開花

毛澤東語錄：

「我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。
〈被敵人反對是好事而不是壞事〉，1939年5月26日

誰會想在這樣國家生活?

平心講
中国人既反抗成本比我地高太多
我地必要時可以拉籠下，但切忌引火

一於向強國宣傳示威

既然中共咁驚
就落力啲宣傳

搵人遊行節錄D毛主席講既野都好

政治覺醒

香港有國際上嘅利用價值，先未敢太狼對香港人，當有一日變成同上面一樣，所有人即刻鳩縮返屋企

佢地好撚勇武
真係打鳩城管嫁

1989年...

起來，不要作奴隸的人民啊

曲撚到直，一定要出去同遊客，國內人士做足介紹落多兩錢肉緊啦

個日煲底晚會都有大陸人問我咩事
我同佢講咗好耐

正因為多人讀得書少，可以第一晚就丟燃燒瓶

希望各位受訪者都能夠平安

可以

［廣傳］大家可唔可以幫手叫醒呢啲人？

大陸人只相信佢地相信既野

唔好咁易心軟仁慈

風起了

任何視中共為敵人既內地人民都係我地朋友

聽講啲人俾公安濫用私刑，打到斷手斷腳⋯

中國係有一班人會咁諗
如果唔係香港嗰啲咩《習近平與他的三條鳩毛》、《狗評支共黨》呢類書唔會咁好賣
都係中國人先會買

其實我諗大陸真係好怕我地既遊行會牽動到廣東，然後一路亂落去

內地人唔係傻 只係佢地個制度令佢地無法出聲
珍惜香港呢片自由土地

阿拉伯之春

唔反對你既策略

但亦唔好再諗咩一家人果d野 如果唔係就算第時成功左d咩 都會再奶一次而家奶緊既野

你可以睇返李光耀97果陣講過關於香港人應該要點保住香港

成個條例既來龍去脈，我地到底怕啲咩先出黎反

黑警玩白色恐怖
外媒都玩緊人民恐怖
不停吹香港嘅事會吹到上去，等你癲晒咩都封

民主AV獻中華 高登網友奇招破中國封鎖

各大色情網站

求下大家保持理智！

請各位戰友不要輕敵 提防白色恐怖 分清敵我 求下你地記住 驕兵必敗

正式宣傳 全連登進入緊急狀態

當年天安門夠和平啦

其實大陸根本唔追求和平示威，次次一示威就打到七彩。

我地當年有大陸佬Guts就唔會搞到而家咁

所以中共死都要封鎖消息, 如果唔係

睇番最近果集鏗鏘集，有公安插竹籤入疑犯個手指甲入面，仲要明明人地冇罪

大陸有民兵

反了反了

反日示威

社運再進化？
向中國輸出民主，直到達成目標？

佢地知，不過敢怒不敢言。

贊成

能量守恆架
會化成大量器官

[7/7活動]第三條戰線正式啟動

嗰啲叫打劫

一齊反

慢慢傳授玩法

睇過外國評論
有話林鄭絕對唔會亦唔可以落台同答應示威者任何要求
佢一妥協就會將「原來夠多人共產黨會屈服」既訊息帶出去
星星之火
隨時打開共產黨滅亡之路

咩打，殺鳩佢地都有，向大陸電視睇過用鋤頭一野鋤死個城菅

佢地打人直頭攞鐵搥
Cls
然後啲公安gear又山寨
民間啲高手又多
一腳破盾cls

我喺英國嘅大陸同學都覺得中國整哀香港

攪多d工作坊 研討會
和平進行啦

支那人係真勇武，平時坐地鐵等巴士講幾句己經郁手。

你火星黎架?!
中共起家開始, 放鬼多過放屁.
唔係班老野點會咁担心衝會出事.

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

睇到眼痛

咪傻喇，係大陸只會重演六四

無連登，一定唔成事

我覺得當佢地窮撚到一個點嗰陣時會癲撚過你

大陸人既民族性同政府咁高壓法，點會和平示威

中国的同胞！欢迎來港！

上面班人示威係攞㗎生㗎！長刀 斧頭乜都有、不過當然無香港咁多人上街喇！呢啲就係封鎖消息嘅原因、不過拎㗎生嘅唔知乜嘢收埸囉！！

推

比你住大陸，咪一樣無guts

同意,支共由其維尼行帝制,只會同歷朝歷代一樣,迫到一個點就武力解決

大陸批生番
和平完俾人射俾人打
即場升級勇武啦

唔識野

唔係講笑，佢地癲起上黎真係好勇武

十分諷刺地牆內的人竟然比起某部份牆外的人看得更加清楚。

學月餅挽法

大陸勇武有韓農咁上下級數

冇計 全部實名 講錯野又話危害國家安全又剩

你和平佢仲睇唔起你
你勇武,佢地覺得你地係英雄

傻閪

係強国, 一早出左坦克

你估千古一帝想忍你班港豬
佢同美帝打緊經濟戰/要收復呆灣, 先忍班港豬咋

用下腦啦

大陸佬先最勇武燃燒吧，革命之火

大陸佬可以好左膠可以好勇武

城管好撚癲 連老解都打

資訊科技發達，點都阻唔到外地資訊流入大陸，總會有人打通封鎖嘅資訊準備同大陸閪connect

係強国, 太多人, 直接出軍隊殺人, 再和諧
你唔好傻

係香港要睇外國勢力咋

up

可惜只係少數有良知嘅高知識分子先清楚認識到中共嘅真面目，平民百姓真係信足晒中共黨媒講嘅嘢。
中共最驚嘅地方係，香港示威傳到讓大陸人知道晒，大陸成十四億人，有10%人示威佢都搞唔掂。

可惜實際，八成人無聽聞+完全無興趣知。
一成人接收官媒太多propaganda太久遠，真心反對+仇視遊行。
最後一成肯用吓腦又有啲視野嘅，都頂多係中立，覺得只係兩種政治立場可以傾。
我勸各位唔好太上心大陸普羅市民點睇，否則會極失望，同自己攞嚟掹。

佢地示威都係因為有野影響到健康、生活，係背水一戰
呢d資訊媒體都唔敢報，反而香港人仲清楚過當地人

?
成堆大陸人話示威者係港獨喎
屌到班人扑街
(雖然我都唔明邊忽港獨)

如果大6真係夠膽出兵嚟香港！
你估最大獲係邊個？
中國係強、當妳係第一強國又點？
全世界等緊妳犯錯！妳咪出手囉！
更好嘅機會比人聯合KO妳！

我都係外國勢力、因為我自己又捐、又比錢啲仔女去捐

On9 係靠baby kingdom同香討呀

老實講
佢地大陸有言論自由既話都會組到咁多人出黎
可惜上網都被河蟹 召都召集唔到

we connect

地球連盟

烏坎村

77有九龍大遊行!

呢班人比港喱廢老更清醒

無撚錯，求其幾千人已經推反警車爆晒玻璃，不過最後被消晒毒啫

尖沙咀，旺角，一定要去

真 公司d大陸同事個個都屌示威
呢d野睇壞腦
中國人根本唔配有民主
困佢地一世就岩
唯一可以做 就努力分化佢地
加強佢地地域感
唔好用大陸人統稱佢地
叫廣東人 上海人 北京人 同鄉下佬
拉佢地一派 打佢地一派

你時空轉移牙

其實香港手信除左蛋撻，仲可以有usb，希望港人可以去廣東道送番D記念品比遊客，咁先係待客之道

呢班人一出世就無民主係好難明點解 69開始 所發生的事

一於傳到佢唔敢放人落黎自由行

大陸人不知幾醒

1. 翻牆的先會知
2. 大家以為大家都唔知, 更冇人咁開始講
一旦開始到, 就係星星火.

召喚文宣

大城市一定唔會發生
鄉村不嬲有 唔夠人兩下比人捉曬

呃鬼咩！我去貼吧睇清一色係屌鳩港豬鬼佬d仆街言論

既然係典範
咁就好應該實踐啦

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

八九六四前, 全國各省市的大學生源源不絕去北京.
今時今日, 通訊發達, 唔駛上北京, 各地各有各做 copyright HK
唔夠兵重演六四

大陸封鎖真係好恐怖，69，612，616既事係完全唔知道，但630支持警犬就打哂飛機
百度應該最大論壇但就唔可以討論？除非佢地識上香討高登？

咪就係 我哋連登紅底大家都知
都唔知點先可以申請到香肚同高登ac

遊完行隨時重則人間蒸發 輕則以後冇得買火車飛同機票 人地個抗爭成本根本大我地N倍

殺一部分拉一部分
其餘即收聲

好快中國一年得返十一個月

打小d飛機

Thank you

fake news
周柏豪叫人投票以經比人屌到阿媽都唔認得

好學唔學
咪撚學添呀
係香港先咁白痴任人打唔還手架咋

係時候啟迪民智

youtube 大把片
唔好問點解和平示威俾武警打時會武力收場呢D白痴問題.
少D做井底蛙

外國都未必複製到
大陸想學?
要重新建立過人格同道德概念先得

Push

換轉係你會點

既然林鄭話暫緩就係撤回 不如就吹風比佢地聽林鄭跪低左

文宣組進攻大陸自由行

以我所知
湖南人都唔係咁鐘意共產黨
當然洗腦弱智既另計

之前老兵上訪鬥新兵

續條村搞, 緊係死啦.
各省內幾百幾千條村一齊搞, 人多冇得輸呀.

幫手推！令多D大陸人知道！

[7/7活動]第三條戰線正式啟動

建設民主中國！

大陸有3成人出黎行就好笑

中共越唔想俾人民知，我地就應該做相反！

香港最近二十多年嘅民主問題, root cause究竟係邊度？
香港政府？非也
林鄭？非也
冇普選？非也
習總？非也
共黨？非也

其實係中國的不民主
受逼壓的人去到下一代就只會逼得更緊
要救港，必需救中國
讓一切不民主的制度死亡

救香港只能靠香港人
救中國只能靠中國人

中國抗爭者唔係冇，但係抗爭方法就真係冇呀
將抗爭智慧傳俾中國人，只要分到少少，可能就令中國人由研究點樣低成本做假蛋做假奶，變成研究點樣抗爭，保護自己利益，甚至幫中國人打到極權。

有冇啲文宣可以整啲長輩圖港獨傻B點樣整個無領袖示威出黎？中國人咁多野都COPY到，如果連呢次示威都COPY到，結果係點真係冇人知

佢地失敗幾次就知道要聯絡更多人一齊
之前有個人北方將軍係文貴兄既粉絲
如果搵到軍閥就

到時人民就會得到幸福啦～你話係咪啊哈姆太郎

真搞笑

牆入有大陸人支持

放洋外國支那人係香港屌鳩我地

如果一日支那有民主 佢地都唔會對香港人好

77，九龍區

多謝曬，你肯播就得啦

打j文
收皮啦你真係捉個大陸人問下 有幾多個會用腦諗完先答你

今日我感到和理非非嘅愛

7月7日西九好似有遊行？
係時間向大陸人介紹下和平非暴力既抗爭模式啦

熄曬電訊網絡
再出武警老解

一晚搞掂

人地有石油氣去遊行

另一位女士說“沒有關注這方面的問題，香港游行這方面沒有聽說。因為我們是通過微博，如他們沒有上熱搜，就無法看到。”

一於推埋上微博

大陸人唔同香港
窮啲 癲啲 公民質素都冇咁高 所以冇乜包袱
其實中國民間都好多示威 係比人禁哂啲消息同埋好快捉哂啲人
前排微博先有民眾因為環保問題出黎遊
唔計呢個 之前佢地都有好多激烈衝突 佢地真係燒車架 唔似香港

本來中英聯合聲明嘅五十年不變，就係香港先民主，然後中國追上黎，50年後一齊民主就再融合。點知黎咗個六四，然後鄧小平換咗人。根本如果中國唔民主，中英聯合聲明就唔合理。點樣香港循序漸進變自由普選，但係50年後又停止資本主義變共產主義？係預咗50年後中國已經開放自由。

根本係移咗民嘅支那豬先咁多聲氣指指點點，用把口愛国，喺支那住嗰啲不知幾恨有得呼吸自由嘅空氣

咁嘅國情，竟然都有正常嘅人

扮乜柒野 大陸仔
屌你老味勁撚多翻牆過黎睇youtube
一大堆簡體字留言係到話咩香港人係暴徒

大家上去小馬識途

呢條仆街馬拉仔 扮撚到知香港遊行來龍去脈
撐黑警 批評示威人士
呃大家去訂閱 屌佢老母臭西

大家唔一定要鐘意中國人，但一定要誘發到佢地繼續發動大型抗爭，中共維穩成本係好高，香港搞完，湖北又搞，新疆又搞

嗰啲一毛收晒錢

引爆

分享是美德大家一齊分享下點同政府相處

其實都惡鬥惡咋嘛

落暗號

組織愛國組織派USB

“以我們對中共的了解，即使其中有打砸的人士，我們都懷疑是中共派去的干擾香港市民的內地公安或國安人員。所以官媒這麼說，我們不會認同。”

湖南懷化居民孫先生對本台說，他們對香港市民積極參與游行，要求政府撤回送中條例，爭取真普選，表示支持。

他說，如果大陸發起大規模游行示威，就會有翻天覆地的變化：“6月9日讓我們大陸人知道，民眾原來抗議上街（示威），7月1日我們知道，上街（示威）可以持續這麼久。如果（發生）在大陸，不需要一個月，只要四、五天就會發生翻天覆地的變化。”

支持中國人起來

你可以過更自由更無懼既生活

事實上, 我覺得香港民主要靠人陸人. 但而家D大陸人眼中只有錢

係，會咁諗嘅全支國可能唔夠 1000 人。大部分支國人，尤其啲以為會「見多識廣」嘅所謂港漂同英美留學生，正如隔籬 post 篇 NYTimes 評論咁，不單wfc，搵錢至上，仲話你搞搞震

大陸好多人學功夫

再加埋公民意識唔強
真係黎料係發癲咁
完全唔會香港人咁乖

攻心戰，比你地班連登仔以為中國有人同我地同一陣線
可真可假，但打死我都唔會信

有一排流連過大陸討論區
真係有思想/敢怒不敢言其實只係佔少數
大部分既諗法同香港班廢老差唔多
搞亂香港 死港燦 比英國殖民殖到奴性上腦
千奇唔好睇完d 新聞quote幾個留言就覺得香港既行動係可以改變到佢地既言論思想

假設夠人

係大陸和平無用
勇武佢就好驚

唔係點會維穩費高過軍費

學以前中共, 輸出革命

深藍太弱智變唔到
不如試下新既對象等佢發揚光大

文宣6.9,6.16和理非行動！

認真 呢啲打飛機文都信既真係唔好自認係連登仔
你不如睇大紀元話共產黨就收皮啦

如果大量人喺微信傳播真實消息（買返張sim card），有冇得打。對家驚咩，我哋做咩。

開放咁多年，咪當新一代國內人傻，搵鬼同你共產

唔好on9打飛機，大把大陸人真心相信前線義士收左錢，個腦裝屎。

點解我知？因為我識好多大陸人囉。唔好咁天真，個個大陸人都比中共洗晒腦。

我無野講

我上網識咗幾個大陸friend知道呢件事都有專登係qq同我講聲加油同埋注意安全，見到真係好感動

唔好玩啦 大部份大陸人撚會咁諗 唔好天真啦

會唔會係大陸一早已經充斥假膠

Airdrop比中國朋友

喂依家仲輸撚哂0:50你班大中華膠唔好咁早發夢得唔得
睇到有D POST叫反攻大陸同化中國
真心想屌柒你地
尋日D義士有幾撚多個會反攻大陸 全撚部都係為香港
保撚住自己香港已經好撚難
仲要諗住同化13億人
佢地係中國人 點會容許中國既版圖同實力因為香港獨立而減少
佢地只會叫你等到民主中國出現
放棄大中華膠思想啦
民主陷共害撚左我地幾撚耐

講勇武抗爭中國真係贏我地幾條街，付出成本高但武力亦高，繼續搞落去佢地贏我地都未贏

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

繼續吹

大陸人普遍不關心，因為有牆，另外，睇到既新聞都係負面

一齊join，百花齊放ok？

呢啲全部都係BABY CONDOM鄉土功勞嚟
唔關連登事

民主村阿伯渣石油氣罐想同公安攬抄重暴力啦

烏坎村真係幾勁, 同埋好齊心
成個香港都有烏坎村咁齊心就好

同意嘅
民生問題個d
佢地都幾勇武

支那蝗就收皮啦

呢期fb好多撚屌鬼acc
都係用馬拉身份

一係中共禁自由行
一係就。。。
win win

試著說
我無野講
唔使理會佢講咩
唔好比佢氹到
唔使認罪
我要見律師
唔好比佢大到

玩白色恐怖?
記得黑警 無一個好人
唔好中佢計 扮關心你

各位手足勿於白色恐怖中自亂陣腳！！！唔好中計！！！

睇個勢要火燒連環船先得

我冇野講

千企千企唔好
我一定唔會報名派傳單
大家千企唔好去學好普通話啦

試著說
我無野講
唔使理會佢講咩
唔好比佢氹到
唔使認罪
我要見律師

我冇嘢講
我都話冇嘢講㗎喇
唔好意思我冇嘢講
我要一杯水
我要見律師
我冇嘢講
我唔會簽任何嘢
我冇嘢講

泛民搞左幾廿年都無聲氣既建設民主中國
唔通最後由連登仔一手促成？

支持中國
我無野講

既然中国人黎到香港會有好大機會見到啲暴徒唔知做乜既話，就唔好再放佢地落黎啦驚佢地學壞啊

我地7月7號，去高鐵站，宣傳下香港人點示威比廣大中國同胞知

唔好信打飛機文
自己睇下五毛論壇，新聞留言

做乜睇國家機密

會唔會維尼先係我哋贏嘅核心 香港點死佢未驚大陸反了就最驚 我信有小數大陸人係有反嘅心大家唔好睇微博 可以睇YouTube上嘅大陸人例如李志啲片 如果動員到呢1%嘅人 我哋會唔會嚇一嚇維尼

推 好想share比大陸親戚

衝擊立法會呢d行為…對比大陸佬黎講其實唔算乜野
上面遊行示威直頭係開片互打
公安武警唔夠砌，就先封城，然後調解放軍入去打柒班市民

千祈唔好畀佢哋知,追求民主會發大財.
睇下外國嗰個有車有樓

佢地話唔清楚呀，咁大家知道7 月7要去邊啦

講真 識好多大陸人其實心入面知發生咩事 但比人控制哂根本咩都做唔到

咪傻啦
係外國識唔少大陸人都係盲目撐共
佢地係唔會醒架啦

我無野講

唔好意思，借位，大家睇睇有冇得搞

向遊客宣傳反修例運動

我冇野講 我要見律師

大陸總有好人既
但果班永遠唔會露面發言

有啲假膠到你睇唔出，係佢地先睇得明咁，如果唔係就一早俾人捉撚咗